熱浪捲全球-北極-京都-瑞典最新狀況

七月熱浪席捲全球，各地也出現異常高溫。位於挪威最北部、屬北極圈內的 Banak 氣象站記錄曾在周一 (30.7) 錄得 32.4℃ 高溫，但當地夏季平均最高溫度只為 16.9℃ ，挪威的馴鹿甚至被拍到於海灘飲水降溫。

除了挪威外，鄰近的瑞典亦受熱浪影響，除了已在全國各地出現數十場山火，瑞典最高的 Kebnekaise 山南邊山峰上的冰川正在融化，並在七月內流失共 4 米高的冰川，平均每日以 14 厘米的速度融化，不再是該國最高山峰。根據最新的測量南邊山峰為海拔 2,097 米，比北邊山峰海拔 2096.8 米高 20 厘米，但去年兩者差距為 2 米。

斯德哥爾摩大學地理學教授 Gunhild Ninis Rosqvist 在一份聲明中表示， Kebnekaise 山南邊山峰冰川的高度自 1880 年以來已一直在測量，在過去的二十年中都以每年一米的速度融化，而今年的冰川融化速度是前所未見。加拿大最北、位於北極圈島嶼上的冰川早前都被發現正在縮小，部份甚至面臨完全消失威脅，情況同樣是史無前例。

歐洲其他地方如德國，部份地區錄得 39℃ 氣溫，當局更預測周末可能會出現 40.3℃ 的高溫，打破該國最高溫記錄。 西班牙與葡萄牙的氣象部門亦估計當地氣溫於周末可能高達 48℃ 。歐洲各地氣象部門又提醒國民減少逗留於戶外，避免中暑。

歐洲的熱浪已造成多宗致命山火與農作物失收，而專家亦警告持續的熱浪可能亦會令淡水魚大量死亡。萊茵河和易北河兩大歐洲河流已經吸收了大量熱量，以至當中魚類開始窒息。據德新社報導，漢堡在上週末已從池塘中收集了近 5 噸死魚。當地消防隊員已開始向部分池塘和湖泊注入淡水，以提高氧氣含量。

東亞亦不能倖免於熱浪威脅。日本宇宙航空研究開發機構 GCOM-C 衛星更曾顯示，周三 (1.8) 上午 10 點 40 分大部份大城市周邊地區的地表溫度超過 40°C ，埼玉縣熊谷市和京都市周圍更一度高達 50°C 以上。首爾氣溫在周三亦達到 39.4°C ，打破 1907 年最熱紀錄。

此前有研究警告，除非大量減少碳排放，本世紀末華北平原將會不斷因氣候變化出現更多致命潮濕熱浪，健康人仕即使安坐在陰涼處，亦會在六小時內熱死，不但不再適合居住，亦會導致大量農地流失，影響中國糧食安全。另有報告指，如果人類繼續以現時速度排放溫室氣體，熱帶與亞熱帶地區到 2080 年因為熱浪造成的人類死亡數字將會急增。哈佛研究亦曾發現，熱浪可在短時間導致人類認知衰退，而且受影響的更可以是年青人。

氣候變化致更多致命熱浪-華北地區本世紀末將變得不宜居

華北平原是現時全球其中一個人口最稠密，而且是全中國最重要的糧食生產地區，然而最新刊於《自然 — 通訊》的研究警告，除非大量減少碳排放，否則在本世紀末華北平原將會不斷因氣候變化出現更多致命潮濕熱浪，能在短時間殺死健康人仕。

該研究由麻省理工學院土木與環境工程學系教授 Elfatih Eltahir 與同事 Suchul Kang 合作進行。 Eltahir 指，華北將會在未來成為全球最熱的地方，情況特別令人憂慮，因為該地區有 4 億人居住，而且大部份人為農民，無太多機會能到其他地方工作。而現時中國是全球最大排放國，除了嚴重影響國民生活與健康，繼續現時的溫室氣體排放量將會令華北，以至中國這個全球人口最多的國家變得不再宜居。

團隊以電腦模型分析了華北地區 30 年來的氣候變化，並以「濕球溫度 (wet-bulb temperature, WBT) 」評估氣候變化為當地潛熱和濕度帶來的影響。 WBT 是指對一塊空氣進行加濕，其飽和即相對濕度達到 100% 時所達到的溫度。

一旦 WBT 達到 35℃ ，人體因為太熱與濕度太高不能透過排汗冷卻身體，即使健康人仕坐在未受陽光直射的陰涼處，仍可在在六小時內死亡。而美國國家氣象局已將高於 31℃ 的 WBT 列為「極端危險」，並在其警告字句指：「如果不立即採取預防措施，你可能會病重甚至死亡。」

Eltahir 的研究發現，如果仍堅持不減少碳排放， WBT 達到 35℃ 的致命熱浪將在 2070–2100 年間不斷反覆侵擊華北平原。例如上海會在此期間出現數以百計的「極端危險」熱浪；即使現在大規模減排碳，這類熱浪也仍會多次出現， Eltahir 提醒中國需要加強公共衛生措施，例如增加設空調的避難所以及提高人們對極端高溫危險的教育。

2015 年， Eltahir 有份參與的研究曾表明，如果氣候變化得不到控制，中東波斯灣地區特別是阿布扎比、杜拜、多哈、伊朗沿海城市等全球石油工業中心，也將遭受超出人類生存極限的熱浪。同年 7 月，伊朗馬赫夏赫爾港就幾乎達到了致命的 35℃ WBT ，當時氣溫達到 46℃ ，而濕度則達到 50% 。

另外， 2017 年刊於《科學進展》的研究也發現，南亞將受 WBT 35℃ 級別的熱浪威脅。即使在極端天氣熱點外，印度全國 17 億人口中的四分之三，特別是在恒河和印度河谷附近耕種的人口，會在本世紀末面臨「極端危險」的天氣。

然而， Eltahir 指華北比這兩個地區對氣候變化的反應更大，將會是全球最受熱浪影響的地區。研究已顯示，過去 50 年華北地區的極端熱浪已不斷增加； 2013 年當地出現了持續 50 日的嚴重熱浪，上海更在當時打破了 141 年以來的高溫記錄。

未有參與該研究的英國生態與水文中心教授 Chris Huntingford 向《衛報》表示，研究顯示如果維持現時的溫室氣體排放量，將會有更多日子天氣遠超安全水平，使到中國大部分農業地區不適宜戶外工作。而這類研究將有助政府規劃未來農業措施以應對氣候變化，支援農民以確保糧食安全。

雖然氣候變化是導致更多 WBT 35℃ 天氣出現的主因，但 Eltahir 的團隊發現，華北大規模灌溉農作物也是其中一個重要原因，令 WBT 上升約 0.5℃ 。這是因為灌溉用水會被陽光蒸發，導致濕氣增多，而且水蒸氣本身也是一種吸熱力強的溫室氣體，故也會加劇氣候變化。

有無暖化撚

點解依啲北面地方仲熱過香港

過去一周，多個地區高達40c高溫，有日本網民到戶外成功在車頂把火腿烤熟。圖片來源：bigboss0930@twitter圖片

啱啊 但點解冬天太凍又要屌暖化撚？

暑假到兒登係咁上下

大家忍耐多一個月

兒登仔好撚低質

好明顯你連冬天點解會涷左都唔知乜原因

乜原來北歐同北極人都鐘意食熱浪睇波

今年咩事

大自然力量要幫手清廢老，共產黨都留佢地唔住

你最撚高質

全世界最熱同最凍既香港都無事
其他地方既人咁廢既

暖化撚曾經預言香港冬天會消失

減少人口先係最佳既減排方法

其實熱好過凍
個人冇咁辛苦

北歐、日本咁多森林都降唔到熱浪
證明香港郊野公園都冇存在必要

反暖化d傻仔去左邊

關閪事咩 你射過精未?

唔理係咪假膠 你真係好on9

睇親都會留意個靚妹

明明就黎收皮 成班兒登仔仲係度懶好笑
on9 都咁 好撚好笑呀

溫度升 港樓會唔會跌

我剩係想知今年熱浪會幾時完.....

香港就係多郊野公園先冇熱到日本北歐咁咋

好可能係支那用haarp氣象武器搞攪抄

最新陰謀論

侵連同化石燃料商企圖借global warming and climate change打壓年青人， 此陰謀論被主流排斥否認， 到今日先爆料解密

2012

笑撚死 日本班垃圾懶哂環保
又分乜柒類 又eco eco咁叫春
而家地球就懲罰呢班搞亂檔既柒頭

五毛死全家

再睇下人地個環境同我地個狗竇

冬天開暖氣咁過癮

報應黎啦

如果連登仲有climate change denier
可以睇晒ipcc啲報告

全球暖化 呢個偽學術理論根本係左膠諗出嚟, 目的為咗削弱男性嘅影響力, 同埋阻礙其他國家發展
任何關於氣候變化嘅嘢我哋都唔使理, 因為係左膠嘅文字藝術, 我哋香港民族有自己嘅道路去走, 絕對唔可以畀西方左膠影響

連登仔信陰陽眼都唔信有climate change

照咁睇冬天實凍到仆街

一年癲過一年

On9當有趣 就黎冚球剷啦

屌你老母信你班假新聞都on9

Trump 一撚早講左暖化係想害美國既計謀
最近貿易戰爆發。呢堆國家先來話好熱 咩居心先？分明係拉攏支那 搞鳩美國啦
同埋好多巴打一早話過暖化係假
我自己係香港番工完全唔覺得熱
一番到公司就有冷氣